擲硬幣擲到"正正"同"正反"機率不一？

如果A、B兩人不斷擲硬幣，A要擲到「正反」（順次序）才停止，而B要擲到「正正」才停止，那麼平均而言，A只需要擲4次，但B需要擲6次——即使「正反」和「正正」出現的機率一樣。

有冇數學撚可以解釋下

留名

認真
你擲之前公仔定字數向面會唔會影響或然率
利申：我仲未計風速

無咠複雜啊？

有數得計既
不過唔計數都好易理解

你當扔三次銀仔
正正可以點贏？
反正正 正正反 正正正 三種情況
正反可以點贏？
正反正 正反反 反正反 正正反 四種情況
所以正反係易贏啲

又唔係淨計兩次，又唔係兩次後重新計算
情況混淆咗就錯咗

咩呀 擲到就停喎大佬

因為正反而家唔等於反正，所以佢同正正既概率一樣
利申，硬幣導致我既磁通量改變

A同B都係要拋到正，之後要拋到正或反先贏，
A拋到正，之後拋反就贏，就算拋到正，再拋到反都會贏
但係B拋到正，之後拋到正先贏，拋到反之後，第3下無論拋咩都唔會即贏
所以A贏概率會大d

a= 平均要擲到正既次數+擲到正之後平均要擲到反既次數 =2+2= 4

b= 平均擲到正 + （一下擲到正既次數+ b/2)
b= 2 + (1+ b/2)
b= 6

利申： 靠估

你諗多左
佢意思唔係擲兩次
而係永無止境咁擲
某一次擲銀當係n 同 n+1 次
咁佢意思係正反易d
因為你要考慮埋 n-1 同 n 可以拍埋睇，當係第二個case
n+1 同n+2又係第二個case
唔係真係獨立擲兩次咁睇

講緊不斷擲，最後機率一樣㗎喎

A拋到正，之後任何一次拋到反就贏
B拋到正，之後唔係任何一次拋到正就贏，因為有機會係「反正」
咁就知概率唔一樣

好簡單 如果a 要正反 如佢頭兩次開正正 第三次要達到正反既prob 只係1/2
但b 頭兩次開正反 要達到正正既prob 要1/4
淨係呢度引致唔同 其他情況一樣

銀仔其中一面係重D

小數定律同大數定律問題

正反係易D
因為正正, 你中左反, 就要由頭再掉過, 中到正先入step 2
但係你正反, 中左正正, 你直接由step 2再試.
prob 問題黎.
下面係simulation證明黎

> set.seed(777)
> A = numeric(10000)
> for (j in 1:10000) {
+ toss = rbinom(100,1,0.5)
+ for (i in 2:100) {
+ if ((toss[i-1]+toss[i]) == 2) {A[j] = i; break;}
+
+ }
+ }
> t.test(A)

One Sample t-test

data: A
t = 128.49, df = 9999, p-value < 2.2e-16
alternative hypothesis: true mean is not equal to 0
95 percent confidence interval:
5.852728 6.034072
sample estimates:
mean of x
5.9434

>
> set.seed(777)
> B = numeric(10000)
> for (j in 1:10000) {
+ toss = rbinom(100,1,0.5)
+ for (i in 2:100) {
+ if (toss[i-1]==1) {
+ if (toss[i]==0) {B[j] = i; break;}
+ }
+ }
+ }
> t.test(B)

One Sample t-test

data: B
t = 201.1, df = 9999, p-value < 2.2e-16
alternative hypothesis: true mean is not equal to 0
95 percent confidence interval:
3.941602 4.019198
sample estimates:
mean of x
3.9804

自
A,B 掉轉左,
不過都係計到6同4嘅分別

Proofing 個link入面有, 所以我就唔係到做

正正/反反 機率=正反

點呀
正反正呢?

依句真
根本唔洗咁複雜

分別係出左係 第二個coin, 如果抽唔中, 洗唔洗back番去第一個coin重新toss過.